【支那武術 = 垃圾】【5月17日】中國渾元形意太極拳掌門人遭搏擊愛好者3次KO

中國渾元形意太極拳掌門人遭搏擊愛好者3次KO

中國渾元形意太極拳掌門人遭搏擊愛好者3次KO
發表時間： 18/05/2020 - 18:05

渾元形意太極拳掌門人馬保國17日參加一場民間比賽，68歲的他與50歲業餘的搏擊愛好者王慶民進行擂台戰PK，結果開場4秒，馬保國就被擊倒，並在30秒內被打倒3次，慘遭王慶民KO，或再成中國功夫界微妙話柄。

據世界日報今天報道稱，中國“太極大師”對戰業餘拳擊手 “30秒倒地3次”遭KO。

據該報道，比賽開場才4秒，馬保國就被王慶民連續兩記右手重拳命中臉部，隨即倒地，隨後裁判拉住王慶民，避免他跟進出拳，18秒，馬保國再次被擊倒，在第二次起身後，馬保國又被連續兩記重拳擊中，尤其第二記重拳力量非常大，直接擊中太極大師臉部，馬保國重重地摔倒在地上爬不起身，被KO結束。

報道稱，30秒內被擊倒3次，這樣的結局讓許多網友跌破眼鏡，紛紛熱議，“還未開場就結束了，你這樣毒打一位晨練的大爺，未免有些太過分了。”還有網友調侃，“這哪是在比武，就像碰瓷啊，一碰就倒。”、“這些‘大師’自己啥水平還不清楚嗎？為啥敢應戰？”

據有報道稱，渾元形意太極拳掌門人馬保國據信在英國練武有成，並說到中國比武絕不有假，其一流功夫貨真價實。

丟掉幻想, 大把和理非驚死 + 黑警戒嚴, 講大遊行果D只係一廂情願

請廣傳[巴士人鏈]
限聚令豁免排隊, 黑警分唔到你係咪真排隊搭巴士
主力部隊集中去頭站, 只要頭站架架車滿載, 中途站上唔到車就可以排隊組人鏈
排到累去黃店抖吓, 差完電再排過
畫面夠靚, 岩哂和理非, 有機會上到國際頭版

時間無多, 認同請代開post及分享給身邊黃絲朋友

渾元形意太極掌門人打擂台 30秒內遭業餘搏擊手三拳KO
2020年05月18日 05:50 pm

陰功豬囖……

內地近日舉行的一場民間格鬥比賽上演令人啼笑皆非的一幕。68歲的渾元形意太極掌門馬保國與50歲搏擊愛好者王慶民比試，豈料在30秒內被3次擊倒在地。比試影片在網上瘋傳，引起網民熱議。

馬保國身穿傳統中國武術的服飾，王慶民則穿上背心短褲，戴上拳套。從影片中見到，開場僅僅4秒，馬保國就被一拳擊倒。隨後裁判拉住王慶民，避免他跟進出拳。待馬保國自行站起後，比賽繼續進行到18秒時，他再次被擊倒。

馬保國第二次起身後率先起腳，但王慶民用腳擋下。隨後王慶民以重拳反攻，馬保國被擊中後直直地倒地，躺在擂台上一動不動，眾人立即圍上前去了解情況。整場比賽才進行了30秒，馬保國就被擊倒3次。

比賽影片被分享上網後立即瘋傳，引來網民熱議：「還沒接招就倒了」「這些『大師』自己啥水平還不清楚嗎？為啥敢應戰？」「他最大的失誤是沒在開賽前報警」。

亦有網民重提相似的舊事，被稱為中國「武林打假第一人」、「格鬥狂人」的徐曉冬在2017年秒速KO「雷公太極」創始人，當時也是引起軒然大波。

馬保國是來自上海的渾元形意太極門掌門人，自稱是太極大師。根據網上對他的描述，他於2002年2月至2007年曾在英國教中國功夫，2004年創立了「英國渾元太極拳協會」，任首屆會長。據稱在他的學員中，有3人曾獲英國自由搏擊冠亞軍，其後他與眾弟子創立了「渾元形意太極門」。

「太極大師」KO出局 MMA冠軍披露其造假內幕(視頻)

【新唐人北京時間2020年05月19日訊】中國武術是中國傳統文化的重要一環，教化人心，被視為中國文化之精粹，故又稱「國粹」。然而，近年來，一些經過改良的新武術，屢屢冒充傳統武術，強調技巧招式，卻沒有承載傳統武術深邃的道德內涵。

大陸經過了慘忍的文革時代，許多珍貴的傳統武術資料被毀，武術家遭迫害打壓。近十多年來，大陸把武術作為一項競技項目，投入大量資金推廣改造傳統武術，看似想將「新武術」推向海內外，然而，這些沒有承載傳統武術深邃的道德內涵的「新武術」，反而混淆了傳統武術的內涵與歷史價值。

交手10秒被擊倒3次「混元形意太極」掌門人被KO出局

「新武術」屢屢被搬上大銀幕演得英勇神威，但現年68歲的「混元形意太極」掌門人馬保國，5月17日，對陣50歲的業餘搏擊愛好者王慶民，兩人進行擂臺交戰，結果交手10秒，馬保國就連續被擊倒3次，最後一次倒地後長時間沒有起來，被KO出局，比賽就此結束。

68歲的「混元形意太極」掌門人馬國保，自稱自己有真功夫，曾在英國打了5年的「混元形意太極」，聲稱「在英國是沒法造假的，因此我的東西是真的」，還多次提到能夠「唱著歌破裸絞」，並點出他打的太極拳特點在於「接、化、發」，讓拳擊手無力對抗。

不料，馬國保17日參加「演武堂」比賽，進行他人生中，在中國的首場擂臺賽時，對上50歲的業餘搏擊愛好者王慶民，這場切磋只花了觀眾30秒，王慶民相當輕鬆的閃避馬的「混元形意太極」直接擊中目標，馬國保不到半分鐘連續被對手擊倒在地3次，KO出局。

MMA冠軍歐文發話：馬保國花錢請我拍片

馬保國說自己是渾元形意太極門的創始人，也是太極拳大師，最輝煌的戰績是在英國打敗了MMA的世界冠軍皮特歐文，他的三名徒弟還獲得了英國自由搏擊的冠軍，這都是他自己編造出來的。

馬保國事件再次引起關心，他之前吹噓打敗MMA的世界冠軍皮特-歐文的一段視頻被證明作假，甚至連當事人皮特-歐文都主動出來澄清了。

皮特-歐文表示，自己在2017年的時候拍了這段與馬國保對打的視頻，這個所謂的被馬保國打敗的英國90公斤泰拳王和巴西柔術國際冠軍，以及歐洲的MMA世界冠軍等等，確實是一個職業MMA選手，但問題是人家當時根本就沒有認真打。

他在發文中說道：「也許MMA挑戰中國武術，讓他感覺不安，他決定發布這個短片，證明他在比賽中贏了我。但是我覺得這有些荒謬和可笑，我為他感到可悲。這段視頻讓我和他都非常的尷尬，馬保國只是個老年人，我不能真的去打他，我建議採訪過我的中國記者，我可以帶領柔術和MMA運動員去挑戰中國的門派，我甚至可以通過不打傷馬保國的方式把他絞暈，有人可以給我提供一下聯繫方式嗎？」表明想真的打一場。

中國網友見到馬國保的慘狀，在微博留言指出「英國不能造假，諷刺誰呢！？」、「居然來真的！」、「裝X不裝到底，是要出人命的」、「好功夫，三次才打暈」、「早說了，跟外人打容易露餡」、網民調侃，「還未開場就結束了，你這樣毒打一位晨練的大爺，未免有些太過分了。」「這哪是在比武，就像碰瓷啊，一碰就倒。」「這些『大師』自己啥水平還不清楚嗎？為啥敢應戰？」、「就是想要給傳統武術抹黑」。

據悉，馬保國先前也曾與徐曉東約賽，但在比賽前報警，導致比賽無果，當時的他還怒斥徐曉東為無賴之輩，不配與名門正派對決。